文宣組其中一個心聲 : 咪撚再召喚文宣組呀方向師!

覺得太長可以直飛尾段

好多人想召喚文宣組。但，可以坦白講既係，文宣組宜家只可以再重複「五大訴求」既圖同改警暴圖。點解？因為我地唔敢面對運動真正既轉向，甚至開始叫人勒馬。

由《緊急法》既施行至今不過3日（以10.05 00:00am至今），已然從「屍殺列車」發展至警察爆入商場、私人住宅、大學校園，甚至可以不再以警車示人而是一架貨車突然停係路中間便落車無差別巡查捉人。但是，儘管如此，當執法部隊完全站在人民的對面，儘管司法制度已經因為《緊急法》的施行而向天秤的一方嚴重傾斜，我們仍然無法透過大眾共識下建立受信住的自衛形式（不一定馬上成立自衛軍，可以是社區的自衛組織）。為何？因為許多人直接將自衛上升至「獨立」的層次，大家怕，怕「俾借口」，所以我們任由武力弱的一方繼續在街頭被害，甚至相信只要這些弱者在畫面上的樣子愈見驚慌，便可以得到本地「民意」和「國際」同情。

在這樣的基礎下，這些召喚文宣組的人，要求文宣組只重複五大訴求，在這空洞而懦弱的腹稿內，只可以不斷製作弱者受害的圖片在各式媒體上中英日韓多語傳播。

何以有人覺得「區選」、「立會選舉」將是下一個戰場？這思考方式沒有錯。因為，「按照常理」，只要進入制度內的人都是「自己人」，那麼，我們便得以繼續「無名有實」地過活。每屆選舉，就是挑選可以成為我方「買辦」的政治人物進內代議。然而，就算這選舉繼續，而「自己人」不斷搶區，那，難道文宣組要幫你們做選舉廣告嗎？又，今天直至你成功入選（無取消區選而你又不被DQ）中間的日子，我們怎樣過？應該因為你們的選情，所以我們通通留在家中提心吊膽過日子嗎？要在家中過著接到一個又一個電話說朋友被捕、家人被捕、學生老師被捕的日子嗎？要過著真正變成「蟑螂」逃避虐殺不敢蒙面、不敢見光的日子來證明《緊急法》見效嗎？

那一喚再喚的「文宣核彈」，那份警暴報告，拜托，那譯稿和PPT早在一個月前無間斷流傳了。核彈個屁？你再問我五大訴求如何透過神獸和裝修師落實嗎？那我問你，把「買辦」送進建制是為何？掌自治之實權，亦即是，只有政府是「人民的政府」，才有機會落實五大訴求。當政制站在人民的對面，人民便要重掌公權力，重新建立人民所信任的制度。神獸與裝修，甚至黃色經濟共同體，其實和你們不過殊途同歸，希望重建政制而已。我再說下去，就說穿了「有名有實」這個令人又驚慌又誘惑的名詞了。除非有天，我們夠膽說出那個如同佛地魔般讓人不敢言明的存在，文宣才會有突破。

如果上面太長，只睇呢句：咪再召喚啦，日日都爆晒廠咁做緊架啦文宣！你有冇關心過文宣組日日望住啲警暴圖時心理陰影面積啊？開Twitter開IG乜Q都開咁forward啲圖啦「方向師」！

push